+++
title = "Premiers pas sur le GitLab ADULLACT"
description = "Premiers pas sur le GitLab ADULLACT"
tags = [ "Logiciel libre", "Assistance", "Premiers pas", "GitLab" ]
date = "2018-01-11"
+++
{{< toc >}}

## GitLab

GitLab est une forge logicielle, sous licence Libre. Il s'agit d'un gestionnaire de dépôts de code source sous Git,
et offre entre autres fonctionnalités : le suivi d'évolutions (_issues_), les wikis, les demandes de fusion
(_merge request_).

## Se créer un compte sur le GitLab ADULLACT

1. Se [créer un compte sur Adullact.net](https://adullact.net/account/register.php).
2. Confirmer la création du compte en cliquant sur le lien reçu par courriel et en saisissant identifiant et mot de
  passe.
3. Se connecter à nouveau sur adullact.net. (La confirmation de création de compte donne l'impression d'être connecté,
  il n'en est rien :) Il est bel et bien nécessaire de bien se reconnecter après avoir confirmé son compte.)
4. Se connecter sur [gitlab.adullact.net](http://gitlab.adullact.net/) avec les mêmes identifiants
5. Confirmer son adresse électronique
6. Bienvenue !

## Caractéristiques du Gitlab ADULLACT

Le Gitlab ADULLACT est une instance de Gitlab CE. Il propose l'ensemble des fonctionnalités de l'outil. Les
spécificités de configuration sont précisées ci-dessous :

* Des projets privés peuvent être ouverts sur demande. Pour cela, il suffit d'adresser sa demande à
  [support@adullact.org](mailto:support@adullact.org).
* La creation de ticket par mail, ainsi que la réponse à des tickets par mail n'est pas activée.
* Les runners sont disponibles. Cependant face à la diversité des configurations de développement, il est conseillé
  d'utiliser son / ses propres runners.

Si vous avez des demandes spécifiques, n'hésitez pas à nous contacter sur
[support@adullact.org](mailto:support@adullact.org). Nous serons très heureux de faire progresser notre Gitlab pour vos
besoins.

## Passer l'interface GitLab en français

La [traduction de GitLab](https://docs.gitlab.com/ee/development/i18n/) est en cours, plusieurs chaînes de caractères
peuvent être encore en anglais.

Pour changer la langue de l'interface, il convient de :

1. Se connecter au [GitLab ADULLACT](https://gitlab.adullact.net/) ;
2. Se rendre sur son profil (icône en haut à droite) puis cliquer sur _Settings_ ;
3. Sur la page affichée, dans la rubrique _Main settings_, choisir Français pour _Preferred Language_.

## FusionForge (adullact.net) et Gitlab (gitlab.adullact.net)

Le site [https://adullact.net/](https://adullact.net/) (motorisé par le
[logiciel libre FusionForge](http://fusionforge.org/)) reste en place ; le GitLab arrivant en ajout de FusionForge.

* Il n'est pas prévu de migration automatique depuis le FusionForge vers la GitLab.
* Une migration manuelle est laissée à la discrétion de chacun des responsables de projets.
* Les nouveaux projets Git sont invités à se placer sur le GitLab.
* Nous proposons d'accompagner nos adhérents sur Git / GitLab / la création de communautés autour de leurs logiciels
  libres.

## Donner accès à un contenu uniquement sur inscription

Voir [Donner accès aux fichiers binaires seulement sur inscription](../telechargement-des-binaires-sur-gitlab-sur-inscription/).
